有冇人儲錢儲到好病態？

成日禁住自己唔比自己買野，好似好寒酸咁

有叫見到鐘意既野都會諗要儲錢忍下

自己既衫褲鞋襪越黎越少，有堆衫著左幾年(不過睇落唔太殘)

一個星期限住自己用幾多錢(減左交租同借既錢)，唔會比自己用多，就算最後要食公仔面

朋友有時叫我social我都會推，話就話唔得閒其實冇多餘錢

利申：一年儲到5到6萬到，月入萬一到萬二

明白樓主心態...但有時會諗, 儲到錢係叻

但要去到咁樣生活, 儲儲埋埋都唔夠買樓就好灰

跟住就會去買d野等自己開心下

一年5-6萬⋯啲錢拎去讀書，學野增值自己搵多啲仲好啦

冇用架 ， 你老左有冇享受過？

有咩唔好彩gg 左 ， 你架人生 就咁完左

我先廿幾歲 目標都係買樓但就咁儲唔識投資其實離目標好遠

有時有d野想買 會諗好幾日 諗左好幾日都仲想買就會係日常用錢個到，食野省d儲一筆用黎買野既錢

同樓主差唔多，但我一洗就洗好多，最後都係打個和

我同時full-time都讀緊U 返工同返學既時加埋抖都好少時間抖

遲下讀完書應該人工會再多少少同埋時間都會有多可以做下想做既野掛

諗住趁後生儲多d

覺得每次食飯都要比錢好貴

成日都唸有冇方法可以比一次錢 可以食多餐

有冇得同屋企人住
交租交左好多真係儲唔到幾多

未老住 但有時都懷疑自己咁樣做係咁儲錢好唔好 同年既人都係咁玩呀去ocamp去旅行買野 我就係咁返工返學儲錢 另一半都偏向係有幾多洗幾多 有時對住佢都覺得自己好寒酸

我都係咁諗 但如果有排都唔gg 依家洗曬老左就慘

錢帶唔到落棺材
樓主有冇試過大病？
試過就唔會再咁儲法

我反而係無咩物慾
除左一般生活所需之外
唔會話有野想買 好撚慘

lm

俾你草到錢又點，你已經失去左好多野，例如同朋友玩既時光，到你班朋友結晒婚成日唔出黎，你買到樓想搵佢地玩都無用，自己欖住層樓慢慢撚。

而且買樓係兩個人既事，做咩要自己欖晒，不如活在當下，好好享受既同時又適當咁草錢仲好啦

應洗則洗，唔好洗太多錢落D無謂消費品度，其實唔算病態啦

搵2皮
儲皮3
返工行10分鐘,帶飯
消費應該係俾家用,拍拖出街食下飯,交電話費
衫褲鞋襪少買
有時買左新衫都唔會即著因為D舊衫仲著得
仲有3,4件衫未拆
如果當月仲有錢剩會儲埋佢

無養車因為唔鐘意渣車
一年去1-2次旅行
唔追科技野遊戲機,電話用緊iphone6

你話我無享受生活,但我唔需要果D野其實又無咩所謂
唔係人人鐘意豪食豪使
平時鐘意買下股票,上網玩D唔使錢既遊戲,睇下書,打下波
反而自小就鐘意儲錢,覺得儲錢好有滿足感,都算有病態掛

無用的
應洗則洗
始終都要有朋友 有生活

努力搵多 d 錢啦
你大把上調空間

揾三万 一年草到30万
做左三年嘢草到90 衫都唔捨得買

我禁住唔比自己洗
儲左幾萬先會比自己用幾千

我成日帶飯 自己整三文治
返學冇得帶飯會盡量食平

冇呀 不過我都係租間房仔

真係冇

冇咩問題，每個月買下野當獎勵

搵兩皮
草15-17k
有時放假番pt果筆就拎黎用
出bouns先買野俾屋企 持續左兩年幾
而家一筆清左去讀書

禁住自己唔比自己買野一陣之後
我都發現物慾細左
其實自己唔洗咁多衫褲鞋襪都生活到
電話唔用iPhone samsung最新出既都唔會小左忽肉

social就選擇性推啦
尤其是珍貴既朋友
例如中學D一世老友會盡量去,打下波鳩叫鳩吹下幾爽
一個月食一兩次飯,打個邊爐俾盡百五一次

無謂應酬就可以推

班朋友冇我咁多經濟負擔
其實係以前有排窮過飯都冇擔好食
跟住就開始係咁儲錢 開頭就諗如果冇收入都可以有舊錢係到 儲儲下越儲越癲冇曬生活

係，慢慢會習慣
新電話你咪又係用來facebook, whatsapp
新電話識飛咩
而家我買衫多數一買買幾件
例如：U記純色tee, 5件一樣
唔想浪費時間係揀衫度

我細個都係咁先有第一舊錢抽新股

本身想買ps4 已經算係近期唯一可以洗錢既目標
點知公司食飯抽撚中左 唯一目標都無埋 屌你老味

正常讀ugc唔比full time㗎喎
你讀top up?

以前讀書就會亂fing 錢

一出黎做野就儲錢
買衫淨係買平野
好少出去同fd 食飯
放假除左運動
睇戲都無咩高消費活動
最貴就係養部車（興趣）

同女朋友慳住過生活三年儲左差唔多一球

自己覺得消費品好無謂 但朋友約你出街shopping會有壓力 見到靚野係會鐘意但係唔會想出錢買比商人賺

same根本就冇啲咩好想要
食野又唔高要求，衫褲鞋果啲求其有得著就得咁

有無女 有女就唔同架啦

食垃圾食物同拒絕social已經有問題啦
反而電話衫褲買少件真係無問題

其實我都係....
不過唯一興趣係打下機, 同女友食飯拍拖 (全部我比)
不過儘量都download 免費game 打.
除此之外都冇乜點洗錢. 衫唔買, 褲唔買, 食野儘慳, 買野食都自已帶水飲....

一年儲十六萬左右

我都覺得望住銀行戶口balance好有安全感 最近都想學下買股票
我月尾有剩有時會儲 有時獎下自己
我都要學下買衫唔拆衫
頂變左儲錢post

我讀緊個degree唔係話勁有用
上調空間好難講

點儲到咁多

好似冇social有d怪 不過本身已經冇乜朋友

儲得好勁唔洗比家用？

通常都係食飯先出 一齊shopping個d會避

如果單身, 其實唔難.
有心儲, 日日帶飯, 咩social活動 都唔出.
悶就做運動 / 去圖書館借書睇.
如果加埋唔駛比家用就無敵 .

我都搵三萬, 但係起碼儲少上面位巴打一倍, 拍拖可以好浪費金錢

有時會諗人地會點睇我
男仔日日著淨色同一件都唔係好覺
但我係絲打

有結婚對象既時候又唔同架啦

最近都想學
錢擺係銀行做定期都冇乜增長咁

如果講緊麥記果類垃圾食物, 其實都貴, 除非一餐一個魚柳bell 就算

抽中左仲好唔洗買
我都上年死慳死抵買左ps4 今年想買switch

full-time讀u跟住返工差唔多full-time 一個星期返35到40個鐘左右

我都想另一半會同我一齊慳
佢都會儲但唔會好似我儲咁多
佢仲係想同班fd熱血個種

你係絲打？
我覺得男人打扮hea都冇咩人理
女人打扮hea唔知人地點諗

好彩我返工換制服, 五日著同一件都冇問題

有仔，佢成日覺得我儲得好誇
因為我月尾會嗌冇錢用，佢又知我有儲錢就會問我做咩唔用儲左個d

其實月入一萬一
仲要交租
每年存到5,~6萬都幾勁

其實自己都鐘意食垃圾食物
不過一星期大概食兩到三餐左右

態度正確
或是買野盡量自己行，同埋有目的性
買完即走，唔好睇其他野

你女友會體諒你儲錢？
我另一半會成日問我有錢做咩唔用
我以前勁鐘意出街買野飲，飲水真係慳勁多

另外我會買股票
所以一洗錢就會諗拎黎投資可以有幾多回報
搞到更加唔想洗錢

本身自己冇乜物慾
所以用錢地方唔多
搵15K 儲12K

同屋企住 呀媽又叫唔洗比家用 話我自己儲埋佢仲好
平時都係睇下書 同朋友去做下GYM 游下水
冇打機 所以唔洗課金

儲儲埋埋都係去旅行 儲夠就去流浪

有，佢開始都習慣我呢個模式
紀念日，大時大節當然另計

用儲錢嚟獲得安全感
我已經痴左線
平日1蚊都唔會多洗
一個月只唱一次k

仲激過我我都有拍拖

儲錢去流浪

你話想買樓
可以咁玩多錢入小小地產股
樓再升地產股唔會衰得去邊
樓爆就唔洗我講
申利：9up但真係有地慘股

唔知係咪平時慳埋啲婆仔數太大壓力，買每樣野都諗好耐 結果去到旅行就洗突

其實junk food真係幾好食

真係佩服到我五體投地
唔駛俾家用又食屋企
咁梗係草得多啦

如果用多左錢我會好内疚好心痛 有無人打救我

返工個到有得揀著自己衫同制服
女既通常都著自己衫但我要左制服

唔會啦, 不過佢催婚姐.....
我話想儲多d 先, 佢反問返我幾多先夠.....
我岩岩同佢拍拖果陣.
同佢講過話, 根據我計算, 因為我有約滿酬金, 儲六七年錢可以有一百萬一炮過結婚. 比佢小到嘔

我都係咁，佢都話我比好大壓力自己

但係唔儲錢唔得，又要樓又要呢樣果樣，搵得果雞碎咁多，邊到做到咁多野

好食, 但係真係唔健康.
我呢排減肥戒曬.

一萬係穩定既仲有一千係炒散個d有時會多d有時做少d
每個月用6000到7000到啦

家用的確好影嚮

儲係好，但你揾得個萬1萬2買到樓咩，一個月揾埋都唔夠俾一呎，算尻數啦

有時食飯要少個餸，叫少隻雞翼都計住計住

但買股幾千咁輸心情又唔會好大起伏
有時真係幾雙重標準，唉

但平時會慳係好事黎，唔會亂買野係好事
証明你知道咩叫窮

去超市買衫都會睇減價個到

ON9仔先儲,
花D時間諗起點令自己搵多D先係有智慧既人

想學但我驚輸左錢會癲

我當年冇拍拖, 搵一萬都冇.
除左帶飯之外, 就係好似上面咁儲, 一年唔駛儲左七萬.
如果我命都唔要咁帶埋飯, 可以再儲多d

住屋企可以食埋屋企

我諗我有十年冇唱過k

我會幫另一半儲錢
有時驚有一日佢會覺得我發錢寒到痴左線離開我

買藍籌囉,
匯豐

我都係覺得有安全感
我一日望銀行戶口balance多過5次

上年一炮俾左3皮裝修 得閒就請食飯同買下禮物
屋企知我草錢讀書無要求家用

我上網模擬咁學買緊
但人地話全球股市可能會爆

談何容易 ?
容易ge, 個個發達啦

同樓主一撚樣 返工要著恤衫,我拎返幾年前黃到仆街既恤衫出黎著都唔肯買過件新
日日帶飯 又係好多SOCIAL都唔會去
一個月儲5,6K左右

我都係 我儲幾年錢會有一筆用黎去旅行獎下自己 去旅行就玩盡食盡

我唔係同屋企住

我都係有時覺得好病態
原來咁多人同我一樣

唉....我都想佢儲錢.....

儲到好多就唔想用
想到儲到有更多既時候先用

同意
唔想買唔通迫自己買咩

等人屌

搵11k要比一半家用,養兩隻貓,基本上儲唔到
仲比家人話我唔儲錢

我唔會特登去儲錢，因為我覺得搵得一兩萬，重要特登去儲錢實在太辛苦，不過我份人唔大洗，所以唔會洗突

另外，我覺得如果搵一兩皮就想死儲難儲買樓就算啦，倒不如拎去開開心心學下野

我都成日同佢講話你又想要依樣又想要個樣 唔犧牲下邊到可以全部都有
不過通常我犧牲左好耐慳左好耐 就連原本想買個樣野都唔想買

搵$14k，俾$4000家用
目標：一個月儲$5000
實際：儲得$1000-2000
成日有野想買

搵38K
儲22-23K
MPF，家用
水電費，差餉，管理費 (同家人住)
個人保險
平時星期一至四Lunch帶飯，晚上盡量返屋企食
同女友一星期出2-3次街，AA
多數都係低消費活動，單車，睇博物館etc

其實無話病唔病態，有D野無需要就係無需要 加油

慳好多錢 junk food好貴 我諗我洗得最多就係junk food 但自己煮煮黎煮去都係個幾樣

搵萬一 二用咁病態既方式儲
每年先儲得5 6萬

part time黎咋 我仲讀緊書 遲下讀書應該會搵多d 依家讀緊書都儲就係想第時輕鬆d

其實應該話出去食就係貴
junk food 都重平過茶記ge

我調轉, 老婆 屋企人 唔俾我洗錢

黎緊想買車, 都係夠膽買架7萬二手車算數

平時買衫都係幾百蚊件...都唔敢買D名牌

食飯都係百幾二百蚊一個人, 好少食過千, 驚俾人屌

利申: 月入廿幾萬, 每月儲過廿萬, 但老婆唔鍾意人大洗, 好辛苦

搵多你一倍都係儲得5-6萬
但已經洗得好少

頂我都係食車仔面叫唔叫多個餸都會諗好耐

講就易
雖然都學緊點樣有多d被動收入

女仔買衫我相信都可以唔貴既
買多D絲巾 果D mix & match 囉
利申：9up

有時都唔知咁樣儲係好定唔好 因為身邊大部分人都覺得要及時行樂

但係全副身家得四十萬, 走去結婚真係好不安

9成一樣既習慣

依家唱k其實好貴

黎緊應該會

上左車？

應該要行路唔坐車

同意，諗方法搵多d先岩，因為現實就係人愈大，被動收入就應該愈多，唔好話發達，起碼諗下有咩方法可以令自己可以退休都重有收入

先唔好話成唔成功，但起碼要親後生果陣去諗，去試

我都唔知幾耐無唱K
好彩本身都唔好唱K

我覺得應該有人會發覺我好寒酸
我電話費都冇比 有張sim卡係打得通既
跟住返學返工係屋企都用wifi

通常係想買 跟住叫自己諗清楚就唔買

我好想養狗第日有錢一定養狗

屌你啦，幾層樓唔係投資係咩不過呢位先生太撚離地，可唔可以出返去先

我都係半隻腳出左社會咋其實仲讀緊書
覺得早d開始儲錢好過遲下搵多d先開始儲

諗計 揾多少少錢 好多咁儲 ， 應使得使

月入三萬 八千家用雜費 唔包交通每日budget用80蚊 寫左個電話app 記住每一蚊洗既錢 今日洗左70蚊 聽日就可以洗90蚊
一月開始實行 到今日呢個滾儲左3200蚊

未畢業 下年年尾畢

冇咁多fd唱

儲嗰d錢識用黎投資錢滾錢就無問題
儲完擺銀行唔洗就係守財奴 咁就有問題

呢度好多連登仔鼓吹消費主義
如果無父幹又唔肯捱就唔洗指意儲到第一桶金
當然唔諗住買樓洗多儲少亦都無問題
自己計劃人生

老老實實今日香港儲錢真係唔知為乜，當你以為儲10幾20年有得上車點知出年就同你講又升咗兩成 情願同屋企人一齊享受fing咗佢算

我都有睇被動收入個個post 決定學下投資

公屋
我就準備讀完移民

入黎分享下自己有咩被動收入，點樣有

係咪想儲多倍先用20萬結

求教學，我只係識買D藍籌

減價先買冬天買夏天衫 夏天買冬天衫

咪信咁多專家
你一入場爆唔係仲好咩
初初玩本又唔大,爆左大把平貨

每日帶飯 夜晚食屋企
極少買新衫 著到唔著得出街 之後件衫就當睡衣 著到穿晒爛變左一塊布 就用黎抺野 最後先掉

仲著緊十年前買落既衫

點解同我咁撚似
但依家都睇化左
應洗則洗
有時享受下 唔會再就住就住

上面話我儲得少添啦 不過我盡左力

月入廿幾萬要唔要包二奶 我比你買車啦最多

一年買衫唔過一千蚊，全部u記咁濟
其餘全部錢用晒落食同電腦個到

儲咗啲錢唔敢用

有睇 不過有d 好誇張

留上有個post條link

我都想移 你想去邊？

巴打屋企有冇樓
我有時都唔知儲黎做咩安全感掛

我而家係荷蘭 留幾年睇下點先

有睇好多投資post不過未開始睇耐d post先
我以前都好鐘意消費不過到開始儲錢個陣發現人生活都唔洗咁多野

好似好小 不點加油

我都係有時睇下財經台咁
唔知點學

當睡衣個個好中

買六合彩好過啦

都有享受既但比較少好多野都習慣左唔洗

食真係最大支出 我好鐘意食野

直頭唔比自己用

咁就好易姐
退休金姐

想去澳洲 荷蘭唔知多唔多racism同埋要學多種語言

先唔講殘體 同 錯別字

一年儲30萬
即係 一個月儲25K
如果搵三萬
MPF 1.5K
得番3.5K 洗 仲要交稅
係咩玩法

搵一D你熟既版塊睇下先
金融 科技 船運 地產
好多唔同板塊
你熟個板塊先容易睇佢個D新聞
財經台好多痴線佬 睇少D好
買D書學下好過
簡單D買正股 小本 低風險
交下學費就慢慢會識

其實呢, 我都prefer 買樓ge, 但係一定要儲錢, 如果唔係的話, 跌都買唔到.
但係亦冇可能拖人一世, 我覺得自已儲到一百萬左右就差唔多要決斷比返個名份對面. 不過我女友唔buy, 佢話等唔到咁耐

有咩書推介
我有睇過窮爸爸富爸爸唔知算唔算

你地幾大
雙方父母都冇樓定點

PAPER TRADE 無咩用
心態根本唔同
買入位/坐貨/溝貨/止蝕
唔實戰係無用

唔熟 最緊要 唔好玩衍生工具
期指期權牛熊
買正股唔好買 創業版
炒短線好難長勝
買之前 要判斷左風險先
如果實際情況同買之前 有出入 要點樣反應
分散幾隻 唔好ALL IN
部份可以買收息股 部分可以買強勢股

咁似我嘅

呢本當故仔睇就差唔多

好有用 多

聽到有人都係咁自己都放心d

揾10000 車費300 飯錢1400 300娛樂
一年96000

我想講如果唔儲錢, 到萬一有起咩事上黎, 真係仙都唔仙

終於搵到同路人

儲完咪又係買唔到樓 唗尻氣

以前返pt搵2萬5儲2萬3/4
依家搵幾多洗幾多

淨係儲完唔知做乜 想買既覺得合理既會買 但係平時又唔太捨得洗錢咁

無用
買D股票新手書仲好
睇下圖 睇下邊D資料要知
市盈率 溢價 除淨 供股 合股
點樣係港交所睇公司披露既野

唔洗比住同家用？

Same

唔知點解會咁 就算有錢都係咁

我身邊其實好多人都係唔儲錢/話儲唔到錢

搵幾多儲幾多

可能買到呢！！！

有起咩事上黎真係食得屎

趁自己仲係學生就比心機儲
驚grad咗揾唔到工

洗曬去邊

我同事搵萬二蚊左右 月儲八千

傻尻，搵多d 好過你咁樣成年先蓄小小錢，人地可能一日已經搵到你一個月人工

樓主一年先儲5-6萬...
我一年股票都賺20萬啦

我好想買會等佢減價
尋日買左隻等左四五個月先減價既ps4 game

收到 巴打袋錢入我袋

寒酸既基因

我冇乜物慾 但老死social一定唔會推同唔會委屈自己食垃圾食物

搵到錢先儲錢啦
萬一二拎去洗咪算

其實樓主唔係病態 係搵得少啫
我以前搵一萬都冇個時都儲到五千
依家搵三萬 都係儲得五千
正所謂錢多就身痕

我都想係咁
不過我係倒轉
我係賭錢賭到好病態
明明已經輸左20粒
個個月岀糧 30k 就allin 25k去賭 得返5k

我寧願自己儲錢儲到好病態

樓主做野讀書搞到自己咁辛苦又唔使錢為咩~~

買野前諗一諗都叫病態
咁一時興起，見鍾意就買，但買完用1,2次甚至冇用過又叫唔叫病態

睇醫生先幫到你

以你依家喱個年0黎講真係好撚寒酸
因為我都係啲咁既人
有鐘意既野好想買 但永遠要諗好耐先買
有時經過間鋪頭 都唔敢入去
就算入到去試完 都好掙扎買唔買

最後既結果就係養成自卑既性格
唔敢表達自己😞😞
亦都唔會識到朋友

人地係重讀緊書都儲5,6萬呀

係喇你最叻最西利，得未

慳錢唔買野關自卑唔敢表達咩事？同人吹下水唔洗錢架啵

做住依份先到grad搵到就quit

係 知道自己賭到入曬魔
明知d錢輸完追唔返
但次次都想入錢追 結果愈追愈多

我都係咁諗

月薪萬3 一個月儲9千

Year 1留名

月入咁少 你咁儲法
一年先得5 6皮

冇購物意慾 我都唔想儲
但平時冇女冇朋友 又冇野想買 就咁積落黎

我都係咁，細個屋企窮，依家成日覺得不斷儲錢先有安全感，自己又冇咩物慾

我都想儲咁多

有強逼症
每個月月結單一定要比上個月多一萬
少過就會發癲

讀緊書搵唔到多d啦除非做雞

成日會係度諗
儲得咁辛苦，又比人笑度叔
最後都買唔到樓會點

正白痴
咩都得唔到

樓主儲錢既目標係咩？
直接擺落銀行到儲？

唔食垃圾食物咪好囉 慳錢呀

試過唔比家用

每月儲到8/9成人工

儲到差唔多10皮

All in 牛熊

最盡輸到唔夠1/3

我仲有兩年grad
儲埋今年同下年應該有廿萬 咁都幾好呀。。

佢真係幾西利
佢同男友已經諗緊買樓

我都想搵多d但要返學
你邊到洗咁多錢

我有時都忍唔到會買六合彩 唔知算唔算博個機會

牛熊唔輸過唔會知痛

一年5-6萬⋯過來人同你講，十分後悔以前咁慳無享受過乜都未試過

而家一年儲到十幾廿萬，諗返以前咁辛苦先儲5，6萬為乜

老左輕鬆d掛

原來學生黎
咁儲得算多
不過拎筆錢去學下投資好過啦

儲錢無用
通漲都蝕死你

有人話我唔social 跟住諗諗下好似自己儲錢儲到傻左

我試過一年儲20萬 冇女朋友

我真係好自卑
我都會入鋪頭睇野既但淨睇唔買或者慳食黎買
成日安慰自己第日有錢咩都有得買

個個係咪盲撚黎不過我其實都覺得我儲得少

學生撈咩可以搵到咁多一個月？

可能覺得自己好窮？？

有冇tips

好過冇啦 唉

唔打機架巴打？

sale屎

搵囉

跑數？開左sem仲可以full time番？

學緊 好多野學有d無從入手

我都希望第日一年儲到十幾廿萬 咁你依家享受囉

有日買樓啦我諗 係呀 不過依家學緊投資因為就咁放銀行唔抵

一定得既！！！

放鬆d下個月補返

我明 限自己一日用 100

我唔係返full-time 返3到4日全日到啦
跟住有幾晚會返飲食

投資都要小心啵巴打 不過擺銀行永遠都會蝕通漲

same 不過我一出糧就即入5000入戶口 唔夠先拎幾百出黎
講真 如果我另一半儲錢儲到樓主咁 我真係會覺得好反感

我成日諗 儲黎都唔知點洗
不如自己食好少少 著好少少

我放假唔洗出街會好開心因為唔洗洗 錢 洗少過100

所以仲未落場試
我放銀行都會做下定期但得雞碎咁多

限自己儲10k 搵14k ..
但儲黎唔知做咩..

我食得都幾好(有多餘錢個陣
著就

舊錢唔大既話擺銀行都唔會多利息

儲錢可能係唯一令我有滿足感嘅事

唔大駛, 儲到錢真係算叻,
身邊好多朋友都月月清,
出黎做野十年八年,
有急事要用錢,
十萬八萬都攞唔到出黎,
真係好撚肉酸...

儲幾多唔係問題
不竟你仲後生，仲有時間
你養成呢個習慣，點都係好事

半年儲一球 因為日日返12個鐘 冇咩點洗錢。 最大洗費都係食。 前排買左樓 一舖清袋

儲還儲
唔好攪到自己性格扭曲
寒酸姑9寒果d就得

會每個月Set儲錢目標，如果果個月想買野就睇下果個月扣埋儲錢同日常開支淨幾多，夠先買，唔夠就留返下個月買。

做善事啫 OK 既

睇下你會唔覺得好唔開心 我係個 d 慳慣左嘅人 慳錢完全唔會覺得自己慘 但睇你咩人
坦白講你月入萬頭買樓離你好遠 身邊人無計劃唔諗住同你捱 其實你唔會成功買到
所以享受下都不為過
如果真係好想買應該從增加收入入手 同埋要伴侶一齊努力
加油 !

乜野都用買樓做標準 香港人真係好病態

我都係
用全月通唔轉巴士行廿分鐘返公司
日日帶飯
買一件二、三十蚊既野都要諗一輪
食飯會食買平既餐
買衫會盡量買100樓下既衫
想買遊戲機想左三年都未買 睇達哥玩算
咁耐以黎淨係去過一次旅行 三年前
覺得上pt degree貴加上唔太想讀書 所以hd畢業就算
冇男朋友 同朋友可能一個月聚五次以下
人工得11K 俾一半家用
知道買樓係冇可能既事
只係有種感覺儲多啲錢個人會感覺有安全感啲

買樓真係一個人生問題

搵四皮半
可以每日洗五十

一年存到5個月糧都幾勁，無話好唔好，合理就得，唔好搞到有病都唔捨得洗錢睇醫生果種就可以

慳車費其實都差好遠

與其擺銀行到儲蝕通漲 不如做d儲蓄計劃
有興趣可以搵我查詢下

有一日你會感激自己有儲既

捱完有無命洗 身心俱疲

得幾百

唔係掛

万你老母

好多廢老都係咁 五六十歲月月清

無目的咁草錢，但見到啲錢愈黎愈多 好有成功感

搵緊13K 每個月除左比家用 3.5K
扣除 拍拖/娛樂 等等費用 應該草到6,7千

但係一諗到 人地一個月搵幾皮
自己要草半年錢 先等於人地一個月
就覺得好SAD

13K 有得拍拖咪好囉

做乜撚野呀你

有人覺得係好事我都放心d

好勁 恭喜上左車

我都係
儲錢好開心
又冇咩想要
又唔係鐘意出去玩嘅人
其實咁都幾好

淨係節流，唔識開源，到頭來都係一場空

成日寒酸自己 對男朋友都ok既

我都係！！！！

真係有時先玩 我自己就想旅行

同樓主一樣人工
一年儲5-6萬
但我一樣有social有生活
仲不斷報興趣班

無論點都好，最緊要開心，有時候洗多少少都冇所謂啦

努力d一個月搵幾皮

戶口多個零

收到

點每日五十

好中
啱啱出黎做野都曾經大洗過
瀨過野先知儲錢有幾重要
而家搵15k
扣除家用限自己月儲85%

每日洗幾多收入幾多用個excel mark低
out bug就set變紅色
有個sheet 俾自己每年/每季review下自己個財政預算
個人漸漸就冇咁易周圍洗錢
同埋買少左好多無謂野
過左target budget多左出黎既錢就waive落下年

由以前年儲2~3萬到而家百幾k一年
睇住但戶口啲錢係咁升個種成就感

你講緊我

善用公司資源

你聽落儲得好勁 咁你依家有冇儲左好多
我讀書都係loan錢 儲完可能還完loan就冇曬
有時有多餘錢咪買囉遊戲機 我都係睇達哥玩跟住買左ps4 發現自己打機都幾廢

有時有小小唔開心架 見到身邊個個係咁玩 我另一半都改變緊心態 不過依d野唔係一時三刻 佢有比錢我幫佢儲已經好好

我唔鐘意蒲但都會想去旅行

6個月儲1百萬? 咁高薪要番12個鐘咁慘呀?

學緊開源 依到好多巴打講得好有道理

讀完書應該social會多d

我通常係公司print野 同飲下奶食下零食咋

共勉之

我都係咁...
成日計住度住，有時覺得自己好度縮
set住條死線比自己，今個禮拜戶口唔可以低過幾多錢
一年裡面儲到五六萬...但完全唔捨得用，咩去旅行完全唔捨得去，一餐飯食貴少少都超肉赤，儲儲埋埋啲錢完全冇目標，得個儲字，但儲完見到個數字又好有滿足感

借law...有幾肉酸...你話幾千都冇就話姐
急事要十萬八萬算少

收入唔多既你日常洗費貴極有限
慳慳埋埋最多咪一個月洗小一兩千
如果自己慳慣既無野
但係如果次次控制自己
個心都會唔舒服一段時間既話
我建議洗多小小錢等自己舒服下算啦
果度慳埋既錢一年咪最多兩萬左右
有乜用

我儲十二萬可能會用兩萬去旅行
寒酸耐左都要放鬆一下既
迫得太緊個人好攰

希望真係享受到先苦後甜個甜啦 一齊加油

原來有咁多人有 儲蓄成癮嘅問題
之前係高登都講過
唔捨得洗錢又不斷諗方法慳錢
同時間又漫無目的咁儲錢
儲黎都唔知為乜又唔去投資
剩係見到戶口舊錢越來越大
就算唔係好多都有種莫明其妙嘅興奮

唔識 等人分享下

中哂
但最近set咗個金額同期限
諗埋點用
更有動力儲

有時為儲而儲，我覺得有啲病態
當然，錢係一定要儲，因為人係需要為未來打算
買樓又好，第時養老養仔女又好，touch wood 有大病都好，都叫帶個錢旁下身
不過如果你話因為要儲錢，搞到無晒生活，無晒興趣，連每一餐食少少野都計過度過就真係有點兒那個
好似有巴打話齋，今日唔知聽日事，萬一真係你聽日就意外瓜左，咁就一世，咩都未嘆過未玩過
就連想豪一次嘅機會都無，會唔會覺得可惜
所以我自己覺得儲錢係必須，但唔好真係為左將來生活好啲就儲到無晒自由，咁同高登仔叫毒撚唔好讀書時溝女一樣，到老你有錢喇，有樓喇，但仲有無力去玩，身體仲可唔可以比你大魚大肉暴飲暴食？

利申，搵28k
每月最少儲10k
家用7k
其他照洗照用，用淨左照儲

我都係 由月月清到戶口有舊錢真係望下都高潮

一個月搵5皮都係唔捨得洗
因為仲要儲好多先夠買樓
最近連lunch都盡量帶飯或者食杯麵
夜晚OT到好夜都返屋企先求其食啲野
因為覺得出街食飯好貴

exactly

有d人唔洗俾家用已經好好...

但一諗起要拎咁大舊錢出來...享受都變得唔享受
打個比喻一拎左兩萬出來，第一時間已經係諗點樣可以盡快填番果兩萬
我想像唔到戶口有一日變零會係點

五皮都食杯麵...
皮幾兩皮咪齋飲水？

識得一對夫婦月入過十萬，平時晚餐返娘家食之餘，返工嗰餐帶嘅飯盒、柴米油鹽紙巾梘液嗰啲日用品全部都係喺娘家攞⋯

扣除屋租同埋兩邊家用，月儲5-6萬

佢已經冇左人生

我都係儲埋儲埋計過返工d佣金可以填到先打算拎出黎用仲之每年儲錢個數目要達標我就好滿足

個巴打好傻豬

模擬有咩用 落場最實際

比唔比家用先 我覺得儲錢還儲錢下下都諗住搵人笨就好仆街

娘家有錢一回事
但咁大個人，會唔會覺得唔知羞㗎
好似比左家用又唔捨得要拎得就拎咁
好肉酸

未敢 基本都未識曬

我都係咁
本身中學到依加都咁樣儲，覺得無咩問題。
到上年入咗u，身邊啲人唔可以叫無儲錢，但未至於好似我咁同佢地食個飯都話想儲錢唔食，佢地去玩我又可能因為爆咗今個星期quota無去，到底係咪我有問題
利申 yr1 有翻pt

樓主你都唔算去到病態啦，如果大家試過無錢本身窮
一定會明白儲蓄嘅好處 ，

本身屋企唔有錢，讀書屋企都無錢俾我，自己搵人借錢俾學費 。返學都一路做part time搵零用，好彩屋企窮申請到full grant先唔洗咁辛苦 。

出來做嘢人工唔高，當時搵萬一set target 要一年儲十萬 ，一路做part time, freelance，無女友無咩社交活動。
都係進行啲低消費活動(打波，游水，打機) 無咩大消費，應酬活動要洗好多錢嘅就盡量避免，最後真係達成目標一年儲到十萬以上，個下真係幾有成功感㗎 ，好過9 fing晒啲錢唔知去邊。

啲淨係識消費嘅朋友少接觸為妙啦 ，人到三十你就明啲月光族表面風光，到有事上來兩萬都拎唔出來有幾肉酸

每1-2個月食一次buffet
幾個月先買一次新衫 (只買 uniqlo 同 h&m)
半年到儲咗一球
下年想買隻IWC玩下
希望讀完u可以俾到5成首期買樓同買bmw

樓主係好仔

儲錢都係買唔到樓啦！唔亂洗，過得開心最重要，有時落pub飲下野，食下好餐廳啦。

Year 3 pt下，儲左8 9萬

其實漫無目的咁儲有意思咩
咁樣根本唔叫做生活

平均一個月十幾皮淨
老實講你上面啲咩少買衫少食野
係接近零幫助

8,9年前同樓主一樣, 搵12,3k, 月儲4k, 年尾有bouns都會儲起, 一年儲5萬左右, 女友同我一樣, 夾埋儲10-12萬一年, 都儲左4,5年, 其間每年都有去一次旅行.

個時因為想買樓有個目標所以都唔算好辛苦, 之後買左樓之後因為習慣左都有keep住儲, 不過因為人工都double左所以都輕鬆左

不過如果係而家我諗我唔會有動力想儲, 而家儲極都好似冇乜用咁

我 見到d錢少左會好唔開心

有Daddy俾零用錢 真係開心

習慣左is ok

樓主我份人工同你差唔多
但係我每個月都抽固定數字出嚟儲，剩翻個啲一啲比家用，一啲比自己開心一年都儲到同你差唔多

巴打做ibank
半年儲一球

又唔係既
已經禁住自己唔去fine dining 唔飲香檳
同埋唔買名牌衫褲鞋
的確儲多咗好多下

freelance it dog

父幹？

女黎

兩老加埋月入30k左右掛

請問一年儲5, 6萬點解可以理解成儲到錢

對住朋友真係有d唔好意思架成日都話想儲錢
有時都唔知自己係成熟定咩

諗左幾年都唔會買 => 本人諗左 = 買左.

我明
但我抽離唔到
本身其實已經冇乜興趣
一諗起發展第二樣興趣又係涉及錢就唔好搞我

冇撚有錯

咁你依家係咪繼續仲儲緊一年十萬或者多過十萬？

本身想學跳舞個d但又好貴不過我都有比錢做gym

其實食咁多junk food, 老左就好多病, 你儲起的錢就係送俾醫生.

所以你儲唔儲錢都好, 唔好將D錢放係junk food到.

你想D錢係自己洗, 定俾醫生洗? 健康最重要.

聽過下
大伏

買700好過

咁我地收入唔多嘛
比起其他人月月清我覺得自己儲到呢個數量已經滿足
我係渣ga喇

我都會咁

同埋呢十年都無去過旅行

兩邊家用夾埋兩萬，所以佢地都認係拎得就拎，唔好蝕

打機打得幾多 兩年換一部2皮既pc 其他家用家買齊都分分唔洗1皮 幾年先一部新 game 又唔係隻隻岩玩 冇興趣嗜好呢下先慘

成日都諗方法去搵錢諗住將來買樓用，近排見到人地儲完錢就去旅行周圍去，諗緊自己係咪應該繼續儲落去？

佢享受緊儲錢

搵13k
4k拎左去交租+水電費
1k保險 5-6k就臨臨審審 交通 食飯 娛樂
每個月剩返2-3k

好想儲多d 但又好辛苦

自己煮 我成日上網睇煮野食 YouTube search
點cook guide 同 day day cook

咁病態 都有女友

其實有人煮飯比你帶飯已經好好 前提係要食得落

不如我屌你老母閪呢

之前有一排都好鐘意儲錢 搞到連朋友約都唔想見
但其實出下街買下野減壓都真係需要 唔係搞到自己生活好無樂趣好苦悶 咁辛苦都唔知為乜

睇完呢個post 終於明樓價點解咁高
屌你 搵20/30k一個月 一年都草到廿萬 仆你地個街

聽d師傅講，又唔係揾得多，咁慳做咩，點儲都買唔到樓啦
利申，地盤斬柴仔，兩年揾左70萬，宜家銀行得返10萬，d錢唔知用左去邊

好驚無錢還

原來連登仔真係個個有錢有樓毒撚 唔買衫褲又唔出街

拎哂黎買茶食晚飯同返大陸囉

洗錢洗到好病態

每個月最開心嘅事係月尾入錢落戶口果陣

佢老母個閪咁臭
手足頂唔頂得住啊

有冇人入黎教下點洗錢？唔係鳩fing果d
係不知不覺間洗果d

係你嘅點都會有

好多老豆老母都係咁架啦

咁咪好 筆錢可以儲起佢

Me too
公司帶飯比人問係咪無錢
餐餐lunch$50 好甘丫

阿媽煮，食左幾廿年仲食得落
阿媽is the best

係咁架啦 幾個月一次旅行咩

有時唔止50添呀

要儲幾多先係儲錢

我成日想買game

個個人唔同 無話岩定錯 自己開心就得
但見你話自己病態寒酸

咁似我

讀緊書，儲蓄好似六位數字
因為之前做過full time一年
又拎過獎學金
但我都去左唔少旅行

冇父幹，屋企窮到差唔多底褲都穿洞

有時do 平2 蚊，比同事串（使唔使丫）

其實我都好享受食街外野
每次食都會好感動
所以有時帶左4日飯都可能俾自己食一次街外野
平衡下開心下

係丫，咁先有d 意思
唔使死堅爛慳，總萛叫個人

我覺得如果慳錢，有飯帶 最易，同慳得多

係
晏就帶飯夜晚間唔中食好野 平衡返

點解唔努力啲諗下點可以搵多啲錢
慳成咁，到你老個時就會後悔發現無乜點享受過

帶飯真係好難食

我唔鐘意儲錢，但平時無乜消費意慾，就將d 錢儲起佢

見到戶口不斷增長係開心既

你要學既唔係點儲錢，而係諗點搵更多既錢，再者，每年通漲只會令你既錢變得更無價值

我唔係因為想儲錢而唔使錢
而係覺得洗完個啲錢我都無開心到
咁做乜要使

巴打可唔可以share個apps

月入4皮野
供樓一個月萬三

平時唔會點買野，衫鞋果d都係淘寶野，唔會買貴過100蚊既item
錢多數都用響食野，lunch 盡量50蚊樓下

去旅行只會有平機票先去
hkexpress $98 蚊果d

可能因為細個屋企人試過欠債有黑社會上門，成日覺得應該要留返個錢應急
不過有陣時會諗自己又唔係搵得少，點解唔試下提升自己生活質素
但又唔捨得洗d錢

我都好盡，之前返工一星期5日食權記$23一碗麵+菜
依加帶飯都係百佳6點減價熟食
搭車又死都等$5.6嘅一架巴士，都唔搭兩架$6.9嘅巴士

我都係咁
自問唔大洗，儲到下錢，但間唔中都會娛樂下，因為平時返工太辛苦+生活乏味

平時幾蚊幾十蚊咁慳落
股票就幾萬蚊咁蝕

我都係

自己唔覺得委屈既話儲錢係值得

樓豬係咪金牛座

唔係老母係

人馬？

咁都唔叫肉酸?!
唔通真係要去到揹一身咭數還緊min pay先叫肉酸...

識幾個fd 限死自己一個月用幾多錢 用多左就問人借 用下個月可用既錢還返 逼自己每個月儲固定金額

儲錢儲到零社交

有乜為？

第一桶金好重要，一定要儲～

收皮啦關星座撚事

Same 我依家每個月一出糧就入五千入去第二個銀行戶口（個戶口 only for儲錢）。賭波贏左兩三千又會cash out 入去個儲錢account。依家草左皮幾野，起碼自己識得儲黎做自己中意做既野，都幾開心。依家香港地開支實左太貴，我反而覺得儲唔儲到錢都無咩所謂。

利申：
個個月比家用連雜費平均六千
自己洗就四五千（交通費千幾）

我老母

我都係咁望到另一半...再望返自己

白羊

我都有諗過不過驚d fd覺得我痴線

我都係守財奴， 但自從有女女就大洗左好多

香港人係覺得要儲錢

自己冇乜特定要儲幾多

唔會有特別多野想買，洗得最多都係拍拖食飯

寧願過得開心都唔想節墮自己
草埋d錢換黎無social無朋友
覺得唔值得

利申 仲係學生 月月清

點解個個都講 點解唔諗下點搵多d
搵多d同儲錢係冇衝突嫁囉 why not both

我自問算病態
每日計住洗幾多
同埋鐘意儲十蚊紙
都有五六萬

銀行戶口會set個下限俾自己
例如 上個月戶口有3萬幾千。就會限住個戶口唔可以少過3萬，之後翻工出咗糧存錢有4萬就會將個下限set高啲，變咗唔可以少過4萬咁
有冇人同我一樣

唔覺早四年(year1開始)開始儲成本大過儲多4年咩

而家人工高咗，又有女友 家用都俾多咗，不過每年都keep住十萬以上 睇住儲個銀碼真係好好J
自從人工高咗消費都鬆手咗好多，應洗得洗
電話都係ip4用到自然死先換 ip6S plus

但搞到我唔知買咩好

見d 人問一年得五六萬儲黎做咩

你有事仙都唔仙就仆街了

而家同女友plan 3年共儲30萬up
到時上車又好, WH又好, 去外地創業移民又好
都叫有d 錢起到

我都係
有時儲得辛苦好想喊

所以垃雜野唔買
索性買自己真正鍾意嘅野，當放鬆吓

其實樓主唔洗介意儲錢方式
每個人唔同性格唔同屋企背景
妳覺得交際冇咁緊要 咪去少d

不過我最反對d人儲錢儲到食公仔麵
幾時死冇人知 長期病有錢都想自殺

隱形富豪

月入萬一 再加兼職收入兩三千
做到無生活

可以點搵多d...
一係就搵多份
一係就投資錢搵錢
前者會生不如死
後者有機會損身爛腳
儲錢係比較安穩既做法

我都好鍾意儲錢
其實都唔係特登儲
而只係好多野都唔需要買

我覺得咁樣無問題
前題係你開心就得

好明顯老豆老母啲錢都去晒你到
生性啦仔

唔係講緊點搵錢
就算搵多左 一樣會儲曬佢 你明唔明？

開兩個銀行戶口
一個儲錢，一個當零用錢，易計數
一個戶口連儲錢提款用好易形住有錢，用得快
我每月固定儲人工一半，假設10K
一半5K儲，另外5K包家用、車費、零用
扣扣下零用得千幾 唔夠錢買野再儲
唔好太限死自己，有筆數係到就得

搵皮三 成頭家我養 一個月草六千

呢啲叫守財 唔係叫理財
一闘始錢都無就守財 邊有可能買到樓

咪癲啦
邊有咁多父幹

六位數字儲蓄其實一d都唔多

冇刻意去儲,只係我平時少用錢

同意呀，樓上成班叫人唔儲錢，
嗰啲一係屋企無負擔，
一係就太後生仲未經歷風風雨雨。

你話唔洗照顧屋企人，我個個月拎去洗晒佢有咩所謂
仲未計第日自己都有家庭。

問人點解淨講儲錢唔諗點搵多啲
呢個post傾緊儲錢呀大哥

分享返開源個part
自己中三已經有做下part time賺零用
(屋企窮，個時做吉野家$19)
到出來做嘢做個行都有機會接下freelance 密密做都幾和味，不過都係辛苦錢。要搵一啲被動收入。

LM

記得我月搵萬一二個陣照常拍拖買野，一年都儲到5萬左右喎樓主

樓主讀緊書都月入過萬好勁

全盛時期淨係用2k 一個月

毒撚平時會有咩錢使
除左食飯同交通

不如開個kfc聚餐 一齊約出黎傾啦，
伯母 我地黎啦

其實睇你點睇儲錢架姐
我周圍勁多人都係儲唔到錢
佢地返pt一個月份糧都係清哂
但佢地有個共通點就係有錢就要洗哂佢
所以我成日聽佢地講冇錢
而我買野都會照買
但係唔會話有幾多錢就要洗幾多錢
然後佢地會掉轉話返你有錢
依家連只係有儲錢習慣嘅人都比人話有錢
咁呢個世界咪好多李嘉誠

巴打果d唔係病態la

我一個月開支得車費同出街食一餐半餐
車費300-400 左右 食飯咪200-300
減去4k家用
揾萬五儲一皮

我已經第七年咁過

ME 每個月穩定增長

有
我就係咁

我都會

係囉佢d錢邊到黎

一模一樣

開源啦

不過你儲開習慣係好既
日後搵多左都唔會大洗得太誇張

你洗唔洗交租同埋有冇得食屋企先
我要交同冇

好彩姐

之前有 好慳每日都會計住晒啲洗費
依家轉左量入為出既儲錢方法 再用儲既錢買穩陣增長股 岩岩開始買股票已有200k savings
變得冇咁緊張啲錢

利伸: 做左年半FT 月入18k

如果我有得食屋企實一樣儲咁多錢

巴打買股票增長咗幾多?

一百樓下既洗費無咩點計住計住
但要洗幾百蚊or above 就諗好耐
好似選擇困難咁

但係人生要等到六十歲先可以享受嗎

咁你勁d 我一個月俾$3-4k家用only

有冇睇架
full time一年，拎9.5k畀4k家用，自己洗2k,其他儲
另外又做part time
同埋淨係獎學金都接近五萬啦，上到六位數字有幾難

依加讀書都係拎政府grant，平時我又唔多洗錢，新年利是都儲

我自己點慳我冇講咋，成日話人父幹
我都想有父幹呀

有父幹我前個排唔洗日日食kfc 15蚊早餐食個通粉仲要留返個火腿卷晏就食
去自修室寧願行半個鐘都唔搭車
從來唔加錢轉凍飲
咁大個都未飲過starbuck

我都想有父幹呀 起碼中學個陣個個約唱k食飯睇戲去op去踩單車我都唔洗因為冇錢拒絕人

因為窮，慳成習慣先儲到咁多錢

返左一年工搵緊14k
3k家用
1k拍拖
2k食飯搭車(搭車來回30 )
扣埋老強儲得7k多少少
成日放工想食串魚強都唔敢食
儲錢係想買樓但唔知仲要幾多個十年

見你話去唔少旅行呀嘛 sorry
有獎學金好叻

男朋友一齊儲啦
我都想買樓

咁你減左食飯錢係唔係洗幾舊水先

我都激動左，sorry
窮遊姐, 洗得幾多丫，同埋我又會做多d part time 補返條數

我同你情況差唔多 得13k
要供保險 1.5k 其他洗費勁慳
會上網賣二手嘢賺幾十蚊飯錢咁
賣得出就可以買個多啲餡嘅包食

有一齊儲但都係得10幾k
諗起結婚買樓裝修就覺得好遙遠

兩三千一個月啦

你係巴定絲你中學已經咁生性大學仲有獎學金
咁你讀完未？
我到中四五都有得洗屋企好大洗
真係前一兩年先開始儲 仲未到六位數

咁你洗3個月夠我洗1年

初中未返pt已經係咁
當時一個星期屋企每個星期比我四百蚊
用黎食飯搭車social 但我一個星期淨係洗一百左右
用剩就自己擺銀行

一直到大學都係咁
有返pt 收入除返開就一個星期六百蚊左右 我最多洗三百
有一排失業冇收入又要返學就唯有減少開支
行路返學 唔social 食就一日一個蛋撻 真係好餓就食老麥十蚊包
咁樣一日開支就唔超過十五蚊

咩旅行買衫買鞋 從來唔關我事
反正我冇女朋友 朋友都冇乜幾個

sorry睇錯
我指食飯錢同雜費兩三千一個月
其實我支出都係租同野食雜費
洗費都係雜費到出

你個名
一日一個蛋撻我實餓死
利申：好大食

我依家都係無哂物慾 洗落女友到多

25歲月入3皮
家用7000、儲2萬，每個月限自己最盡用$3000...
每月頂盡自己用就用$2000
仲有$1,000多數用係拍拖
已經幾年冇買過衫、鞋、袋、電話
早3年就月入2皮...家用$5000、儲$13000、自己用$2000

不過同女朋友加埋已經儲左100萬，應該夠買樓
同埋希望買到之後自己可以洗多d

我真係唔會買野
所以支出連計都唔洗計
有錢都比我拎晒入股票戶口
出糧從來有入冇出
d sales 想賺我錢難過登天

買左之後要供..
咪又係另一個地獄

我都唔知點解好頂到肚餓 所以係食呢方面節省唔少

絲
中學零用太少，連食飯都唔夠，根本冇得大洗
中學第一次拎獎學金係一千蚊
個陣就覺得讀書都搵到錢好正
開始認真讀，不過敵唔過中文科，冇直升大學
讀hd，兩年拎左四萬獎學金，讀完做左一年到full time再讀返大學, 仲未讀完
依年都係大學拎左皮幾scholarship

好想快d做社蓄瘋狂儲錢

我會選擇有鬆動錢個陣食好d

無錢就變到好捱得餓

然後我老母不時睇唔過眼我為儲錢唔食野
會比幾十蚊我 叫我去食野

唉...不要再說了
其實同呀媽講減家用係唔係好不孝

租都係要錢
香港地自住真係租唔掂, 一鳩樣咁多錢
係差起手個筆首期

對我黎講係冇鬆動既時候
一直會嫌自己儲得唔夠多
對自己都好度縮

係追女仔果陣就極捨得fing

生存仲有咩價值

儲得咁辛苦都係等收成期姐
目標係5年內唔洗再返工

搵2皮1，家用6000，洗3000，月草皮2

巴打幾歲？

我諗起之前有個巴打買派息股買到佢話夠錢提早退休

我都想呀

月用三千揮手區

岩岩買炸 暫時得2%

都有一日休既 每月萬五蚊家用

月用少於一千可唔可以揮手

比d tips

我都有睇 要學識投資先得

我讀書咁叻就好
咁依家有冇返工

如果我生左仔出黎有你咁生性就好

我老母都會咁 話我痴線 一日三餐公仔麵 比錢我食飯
放假一定成日係屋企唔洗錢

有份part time，但九月開學就唔返了
係社會大學搵錢囉

唉 我都為咗儲錢少咗fine dining
各位巴絲加油

有無人洗錢洗到好病態
一見到鐘意既野就買

Fine dining 真係好搵笨架，
6xx蚊仲要食唔飽，
慶祝左一次之後都唔捨得

相反 愈洗錢愈傷心

呢個世界係錢滾錢

我成日唔明啲人話買野獎勵自己
用自己錢唔係獎勵 係懲罰

洗完個種內疚感 跟住拎住買左個樣野係到諗有冇後悔 仲要安慰自己

望住個戶口會

唔知係咪以前讀緊書果段時間無乜收入
銀行戶口經常少錢到禁唔到出嚟
變咗乜都要死慳死抵
連出街拮串魚蛋 買杯野飲都要諗過度過
到出嚟做野有收入都係
維持返以前果個消費模式 所以先儲到錢
依家一個月都儲到 3/4 人工左右

有
望見銀行戶口愈來愈多錢
會好安心好有滿足感
買咩都要有折有優惠先買
盡量少消費
原來咁多同路人

每次洗多左會好有罪惡感

情況完全同自己一樣

儲錢界KOL路過

唔係應該要留錢for突發事咖咩

應該唔關事嘅，可能係佢地覺得依個時候應該洗就洗，玩盡佢，但我中六開始就已經少出街同慳錢
唔知為咩，但見到户口數字升就好開心。
到底係咪應該放多啲錢同同學朋友玩？

利申 二年儲到四萬，一個月有請屋企人食幾次飯，同男朋友出街會aa。

咁咪日日 午晚餐都一樣 我會好頹 特別是煮家飯好少有新意

上store大把 洗費recording app la

大三 男 無拍拖
我就一定唔算病態既
不過平時真係無乜特別洗錢既活動
對衫褲係絕無要求 甚少買
但食我唔會點慳 咁有D朋友係要來見既
有時玩下波鞋 iphone 略賺少少
曾經有做pt intern
大部份時間都係讀書
暫時儲到~110k 下一步想揾股票玩玩

其實感覺上女仔會有多D誘惑
姐係化妝品 衫 呢D
上左大學 或打後既生活都應該會響呢D方面洗唔少
但睇到唔少絲打都忍得住手
值得佩服

26歲一個月儲到一萬

重點應該係諗點樣搵多D
(正職: 晉升前景? 進修? 轉工? 轉行?)
(兼職: 星期六日搵外快?)
而唔係重點去死慳死抵, 死儲

承認有D人對慳係慳到有滿足感, 儲錢儲到目標好開心,
但係除左儲錢, 應該花D精神時間諗下點樣增加月入, 增加外快,
慳得咁盡, 有時覺得係降低左生活水平 (好多野為左慳唔做得/少D做),
咁樣好影響你個人既心情, 對人social, 甚至影響你工作既動力。

由小學有零用錢開始 慳得一蚊得一蚊
到依家yr1 有返pt 有幫人補習
每月開支唔多過五舊 除咗過時過節

你唔洗比家用啫 一年草5萬 一個月至少4千幾， 即係你得7千， 如果家用有3千，你得4千 ，4千要計交通食飯拍拖買野 ？ 我大學生都唔夠啦...

搵接近2萬 儲得5000
有時洗多左5000都冇
一年去一兩次旅行又有幾個月儲唔到錢
投資又唔識
但成日都覺得後生唔去幾時去
萬一有咩事 成世人咁辛苦儲錢做乜

買野獎勵自己果啲多數都係無謂野
貪過癮先會買 所以上youtube 睇完人地開箱就算數
旅行更加唔洗講 諗起個匯率要唱錢 就想喊

儲得咁辛苦就咪鬼儲啦

同你一樣
覺得自己係一個超級守財奴
下下掛著儲錢但極度唔想用
用錢同禁錢禁多過100蚊個心已經好唔舒服,成日比同事笑我寒酸...

其實見好多人講話愈後生愈要去玩
唔係驚到時無命洗
但其實儲錢一樣
你唔後生儲
早d 滾大舊錢去用錢搵錢
複息效應就會低好多
你一萬既 5% 係500
但一百萬 5% 就係 5萬

一邊full time u 一邊full time job 係點做到

窮人多數短視是常識吧

廿幾頁都唔知講真話既有幾多個

儲錢無用，儲黎用/增值財富/增值自己先有用

日日處於低水平低水準既生活方式係會影響搵錢動力

唔算好慳啫
識人月洗$1,500...
咁就真係癲喇

我用錢用到好病態渣

趁後生就捱壞自己身體，有無望吓自己頭上面多左幾多白頭髮
有d錢用左可以俾自己多d見識，增廣見聞。唔係吓吓係學校讀書先學到嘢

就算得幾百蚊，都會拎去銀行入，等銀包唔好有咁多錢
之前想買一樣野，有日得閒去格價
去超市，成日買mark down野
仲讀緊書，返緊一份pt
而家揾緊多一份pt
樓主 加油

其實我好想知儲得咁病態既人會唔會成人做出啲肉酸行為
例如貪小便宜,睇下公司有咩資源攞返屋企攞得就攞
食飯朋友爭你幾蚊會好唔開心會記住呀咁

唔經唔覺得我儲咗三四百萬

well said

份工未算full time既返三四日啦

淨返個幾日d lecture會排到勁密

會公司print野

我都會食減價野
大家咁話

諗住靠份工草一世先得果幾十萬

依家萬一姐 大學都未grad

現實極少換手機做娛樂嘢全部儲埋

仲要我連打機D錢都好少用 咩勁裝永遠唔買留係個背囊度

我儲左幾億去地府到洗

一樣 啲靚裝會收哂埋佢 唔用
見到寶箱一定會開

你可能誤會左 我係每月儲左兩萬二

之後每日budget用80蚊 咦家果80蚊半年用淨3200蚊 除番我平均每日用60蚊

之前都有篇野講個人揸的士
儲左2百幾萬就唔揸
收息都夠洗

我一年都係洗1萬左右
咁計法其實唔做都夠我洗兩三世

但我目標遠dd
5M就停
1年收5-10% 都25-50萬..
過返d正常生活
洗唔晒又儲
反正毒撚一個
住屋企廿萬一年好好洗la

係 唔開會好唔安樂
錢呀 物品呀 技能點呀 成日都KEEP住 其實個人性格係鐘意儲錢就好大機會有鋪癮鐘意儲嘢

你後生時的消費，就是消耗你將來的購買力

真係誤會左
係屋企食早晚跟住帶飯？

屋企有樓？
一年洗一萬係食屋企啦？？但食屋企食唔到成世

我又係
去買野果時諗好耐
可能一直都唔用d錢
捱到非買不可先買
賣返比npc半價

我洗嚮自己到係1萬左右
家用1年咪5萬
1年人工儲到13萬左右la

屌 冇生活返份11k做乜鳩
寧願返份16k 可以洗錢嘅辛苦工好過啦

無錯比得家用就要食到盡 好正常唧

鬼唔知你呀媽係女人咩 仲返緊學

只係你未搵到

唔覺得搵萬一同萬五生活會有乜鳩轉變

係咪完全冇打算溝女

不過你諗下你蓄左不唔算細既錢去投資產生被動收入你就會抵番曬

搵萬幾，係咁生活㗎啦，唔關儲唔儲錢事

唔洗儲唔細既先投資

一夠錢就買一手股
一夠錢就買一手股
一夠錢就買一手股

屌，我同樓主一樣，目標一年儲10萬，但今年應該唔得

無錢媾乜撚野女

Btw買咩股票收息

除左儲錢, 仲要理埋MPF
利申: 唔係Agent

做左野幾年, 果幾年儲到下錢
筆錢夠娶老婆,上車, 讀埋master
但而家每月都係月月清
戶口得三皮野

上左車唔洗諗咁多啦, 加多份保險做margin

13000 月儲8-9千
1500食飯搭車 1500自己用 公屋屋企所以比1000都可以接受
平時放工返屋企打機
星期六日先至篤個幾鐘波 掟下鏢
差唔多3年無買衫
D夏天衫都係女朋友送
上年冬天D同事見我無乜冬天衫帶左D舊嬲送比我 灰撚左
不過照著返工
每次用電子記帳望住自己儲左幾多錢就好開心

上年學玩牛熊輸左2皮好心痛

exact7ly

身邊都有fd笑自己咁慳無用，都唔會買到樓，但咁講就已經證明佢地唔明白而家個世界點運作

愈早儲錢代表你愈早有錢投資，滾存落去既得益大好多（黑仔到仆街/亂咁投資既另計）

而且本金愈大，你可以更加自由選擇投資策略，eg 港股2382，2018一手都閒閒地幾皮，但如果有本金今年初入市，profit已經可以係五至六位數，無本金只能眼白白睇住佢升乜都做唔到

所以最緊要就係點樣有第一筆錢，先可以將第一筆錢愈滾愈大，一係問老豆老母借，無家底果d咪惟有靠自己慳囉如果唔係既話邊個比你？

所以慳錢真係愈早愈好，咁當然唔好慳到又食junk food又乜街都唔出咁，最好要講求消費要性價比高，同埋唔好令自己健康（肉體同精神上）受影響就得啦

唔係反對儲錢，但都要識開源，一味靠節流係唔會發達
我自己每個月都淨儲10k,另外再月供股票5k當儲錢
依家都學緊炒股，希望過兩年上到車
另外mpf都要識玩，可以愈滾愈大。唔好全部保守基金

YES, 小富由儉...咩都係講適當;
大富由天...近近地講大劉都失敗左唔少次先有今時今日有錢俾人分身家

儲錢只為旅行
唔係會對自己好好
想買就買

自己鐘意咪得 草錢係需要ge 不過唔使盲目
你有咩興趣或者去玩下都得呀
唔好洗突咪得

一年先得5 6萬
拎咗佢用啦
唔用拎嚟買股票買基金仲好啦

有時覺得放假有錢都無掟洗
當月入20k 無拍拖
買衫褲鞋一個月2k 食3k 家用4k 交通2k
剩低果d又無可能諗買樓
好明白點解香港人咁鐘意去旅行

做飲食 出現金 唔駛俾家用
無供mpf
一個月的士1500蚊 交完電話费上網费仲有錢淨

單身左幾年

經紀佣金，手續費都蝕死你
咁樣不如月供股票或者儲一大舊錢低位入市

如果係平價證券行都ok
知道幾時係低位就發左達啦

搵32k月儲10k,要養家真係難儲好多，燈油火立咩都係錢
其實儲錢唔係問題,要識增值舊錢先會事半功倍
所以我會月供8k領匯，希望有一日食息過活

做左6年半野，
終於儲左1百萬。
(要俾家用，大學學費自己還，早年股票交左幾萬學費，仲有屋企人唔生性洗左我1x萬)

同意有d巴打講要投資前都要先儲返個本先有持貨能力。 儲錢一定有用，咁大個人一定要有儲備。

叫人買基金5個係呃人，剩低5個係強姦金經紀

5萬拎去月供又好，開個美股戶口做指數投資又好，豐儉由人
唔通要儲夠100萬先可以開始咩

依加24歲，有買股票，realise哂就有十五萬左右
但係十五萬都唔夠我同男朋友結婚，佢仲窮過我

i know that feel

我另一半都係窮過我

exactly
好似玩pad咁，信箱積左一埋野未拆
儲儲埋埋有啲三年前既禮物仲未開來用

慳成咁都只係一年5-6萬的話
真係要搵下多啲出路同增值自己

所謂開源節流
開源係緊要過節流架

細個家境唔好，慣左慳住洗，要留返d錢隨時應急. 而家除左必需品之外都好難諗到野想買

其實唔算特別儲錢，d錢唔係用就係儲架啦，反而想學下點樣有多d收入

慳埋 玩股票 一浪輸幾萬

仲唔值

same
不過佢慳過我好多

低消費生活正式啟動

一樣 可以慳嘅都盡量慳 出街帶水唔會去7仔買嘢飲 但都會去下旅行

今個月又輸幾千, 拎去買野都冇咁嬲

早排都輸左兩萬..
仲要係唔知輸緊

成半個月都係追返一萬左右

有港女女友港媽老婆班男人應該都係呢種生活
唔同就係錢去曬條女度

睇黎好多人贏在起跑線,好多人月入萬幾但儲到1萬幾千

兼職搵到2-3k
3分1俾左家用，1千月供股票(強逼自己儲錢)，剩底就交通費。
番學的日子就交通費20元/日，食飯食個2食送$25。
本身個人比較內向，最多1年約中同食1至2次飯。

係, 好葡萄
住屋企都唔俾錢屋企開支, 幾爽

仲讀緊書畀乜家用？

儲錢係應該有翻個原因/目標 咁先有意義
唔好話想儲黎買樓 個人認為儲得錢都係身不由己

學費都係家人出錢

有冇諗過隨時今日撞車死？

慳慳埋埋買股輸幾千又無感覺

叫多個土匪又嫌貴
有時覺得自己好On9

你咁講應該有酒今朝醉啦下話

你想表達D咩?

自己基本月儲1萬 保險3千 唔洗家用
月租車位2千5左右
淨低7千幾到 就自己用 有淨留去下個月
見多就儲過3 4 千 冇點就住洗

有樓?

同屋企住 居屋

正常，唔通你一出世就識搵錢？

養仔係包埋學費架啦
唔通你生個仔出黎又叫佢自己搵學費書簿費

都on99

青春得個十年 朋友聚會為左儲個少少都推...你盞同班fd生疏 換黎既係咩？一年草個5萬 值咩

可能佢係天生天養

睇人嘅姐
我由讀書到做野都用唔到四千咁多
你自己大洗

Same

不過個個月要成日ot人工高左既話會再set高個下限

讀緊書 又要返pt畀自己洗 已經有兩樣野兼顧 仲要畀埋家用
未出黎做野已經咁重奴性

痴線
真心依啲奴儲唔到錢係自己攞黎

我唔洗交租所以儲得多過你
月入多過你DD

唔洗交租應該儲多好多先係！！

好想好似你地咁
自己好大洗 有壓力就想買野
狗屎垃圾都想買

我其實都冇咩點買3褲。。通常都係淘寶幾件純色T, 天冷天熱都著得。。。

守財奴here
自細屋企窮開，由細到大都唔捨得洗錢

而家份工11k﹐家用2.5k﹐個人同返工開支2k﹐月儲6.5k

份工係屋企附近唔洗搭車，返工開支得lunch﹐食飯每兩三日正常40蚊飯就食返日m記24蚊餐or便利店叮飯

本身份人無咩興趣無fing錢機會，自己唔打機唔買野，衫褲都係u記每幾個月買一件，剪頭髮速剪60蚊
放假會做既都係行山呢d低消費玩意

平時出街會帶水，飲哂去公園or體育館水機裝，7仔買支野飲最少10蚊真係貴到痴線
自己無朋友唔洗食餐飯兩舊水去應酬
每個星期約女朋友出黎都係洗百幾蚊，行下海邊公園食平野

但每年都會去一次旅行，都係去下日本洗幾千蚊
老實咁既模式又唔見辛苦，可能自己無洗錢慾望，食野衫褲直情零要求。望住戶口數字愈來愈多又有興奮感覺做左兩年幾野暫時儲左150k

有無巴打已成家立室?

幾前單身寡佬自己搵自己洗
現在好難儲錢

畀完家用, 諗住自己勒緊褲頭, 帶飯, 行路
但往往好多推唔到的交際, 歡送, 升職

個個月無錢剩好唔 Secure...

剩係被動收入都夠日常開支
儲錢純粹係冇好既投資渠道而放住先

巴打可以講多少少?

以為得我自己係咁

慳到用緊長者八通通搭車

冇追post

不過你揾咁少，節流完咪又係得雞碎

與其慳到咁不如學點樣開源好撚過啦

利申，每月比完家用仲儲到人工一半, 另外有穩定 投資收入。拍拖social照舊

agger,

追post好多都係, 搵萬幾, 死慳死抵, 儲8000-1萬咁, 1年儲幾萬咁,

有無諗過唔同方法去搵多D (正職: 轉工, 進修, 晉升又好, 外快: 搵兼職, 投資又好), 搵2-3萬 已經可以唔駛咁慳, 起碼食下飯唔駛計住哂咁痛苦

炒樓一轉手就300萬
儲十世都唔會有

對於儲錢方面，我成日諗一個問題：

如果你儲錢能力唔差，由20歲開始出黎做野，一個月可以儲2萬，一年24萬，假設冇加人工，儲40年就有1千萬，但到時候已經60歲

而家你只能2揀1，拎一千萬走但即時變老40年，定係有返40年青春/正常生活，而唔要果一千萬...

咁樣一比較，我就覺得死慳爛慳唔係辦法...雖然我已經習慣左慳錢生活已經有幾年

Sbt
識人好過識字
有時太慳冇社交真係打死份萬頭工
識人轉下工好過同一間公司做十年博上位加兩千人工

何不食肉糜

你老母係女人

我只係定左目標每年儲一半年薪 呢12個月自己睇進度調較
返工無帶飯 使得最多係家用
但平時衫都好少睇得上眼
好多野非必須都可以望梅止渴 基本上唔係幾使出力都儲到
某程度上因為男友大洗儲唔到錢所以唯有自己儲多d
除左話結婚 我覺得儲錢都係求安心，唔係病態
今日唔知聽日事，儲定隨時任性去下旅行都得

乜都嫌貴 一兩蚊都去計

好多人都講儲錢 = 冇生活
我覺得根本fail
我一個月草一半糧
扣埋家用重有4000錢
我興趣煮野食同打機
日日煮比自己帶飯 簡中課金開心下
我唔覺得一定要去旅行 食貴野 買靚野覺叫有生活
每晚放工行百佳已經好開心
根本就係睇係點平衡兩樣野
儲錢唔等於冇生活

好多生活上覺得享受既野,唔一定要用錢先得到
例如有人鐘意跑步越跑越快,球技越黎越好
或者享受閱讀樂趣,呢D都係低消費甚至零消費活動
有人好動有人好靜,唔係個個鐘意周遊列國,享受駕駛,食米芝連3星餐廳
唔好下下將享受=高消費
人地使得少慳得多就話人無享受過聽日撞車死會遺憾

另外想講有人串話唔使負擔家庭開支、家用俾得少緊係儲得多
咁事實每個家庭經濟狀況唔同,父母要求家用唔同,起步點係唔一樣
我覺得儲錢係帶出一種節儉既生活態度
你下下斟酌人地家用俾少幾千
假如你可以俾少幾千家用,果舊錢你又會唔會拎去儲,定拎左去fing?

無人話儲到錢好叻仔叻女
我更加覺得好悲哀,因為係香港儲到舊錢都未必有咩作為
大家都努力生活儲緊錢
我覺得大家可以將重點放係點樣儲得黎生活又唔太苦
有無邊D位忽略左或者唔應該為左儲錢放棄,算係互相提點下

如果你搵十萬一個月你仲會唔會一個月洗四千？

儲唔儲錢就人各有志
最重要知足同埋唔好成日同人比較
如果想儲就最好有個目標係到
例如短期嘅換電話去旅行，長期就結婚買樓

我就用開app去記帳
每月先扣起一筆錢做投資，應急同退休準備
然扣晒家用
淨低嘅就係日常開支
如果月尾有剩就儲起呢筆錢買玩具玩
每個月都會用excel記低財務狀況同現金流

無爬晒文
但好認同一句就係要keep住投資係自己身上
上興趣班學語文，做運動，學投資乜都好
而家好難單靠節流，一定要開源先搵得更多
唔好為儲而儲

認真，真係冇分別
我以前揾13k﹐同而家35k﹐生活模式冇分別，節儉係一種習慣，唔需要特別去諗

係，價值觀唔會因為搵多左而唔同
唔值得洗都係唔會洗

不過總有朋友覺得搵得多就係洗得多，唔大洗就好怪

同感
我搵37K , IT狗
而家仲用緊iPhone 5, 之前舊電壞壞地，淘舊電自己換，俾人話駛唔駛咁慳呀
心諗，部電話行得走得又順，換舊電就得，點解要換

我諗樓主你要諗辦法開源多過節流

即將轉工，諗住一個月儲一萬，俾埋家用，日常開知同拍拖，計到盡

當頭棒喝
巴打有啲道理

我用緊垃圾lg g4﹐燒過底版，咁多年都係爛機先換電話 (全黑開唔到機果種)
慳係一種習慣，好似戴眼鏡咁，你唔會時時刻刻記住自己戴緊眼鏡，但你做緊

儲左少少錢 想玩投資 但又淆底 完全0知識
有咩方法可以安全地每個月賺少少錢咁

做定期

家用,如果你老豆老母生性頭1年應該唔好要你比
當你比7000一個月 , 果度都成8皮

自己儲錢儲到唔捨得用

我副眼鏡戴左6年 條皮帶用左3年半

依D睇你人工係幾多，我3皮幾一個月 個個月拎一半去投資 6K比屋企 淨係日常開支加同女朋友出街睇戲食飯 一年去幾次旅行都仲有淨。（投資個邊一年有萬幾息 可以拎去旅行用）

不過依個係良好習慣 儲定錢係身 好過有事發生等錢洗個陣咩都無

我覺得加人工仲難過儲錢啦
26歲16k u grad
死儲爛儲，淨節流，開唔到源

我儲到一萬一個月架，
但人工有排先加到30k

好慘 咁先儲到5萬

少左叫雞

冇網上銀行？

我返學讀果陣一個月PT搵2K+零用錢1K, 一年儲到3萬, 但一做FULL TIME就出事, 洗到冇泡, 又識左個大洗女朋友, 之前儲落D錢都洗哂, 返第二份工比人飛左(返SHIFT), 去到今年先儲錢, 暫時儲返12萬

一d興趣都冇？

35k係香港唔算多
屋企冇家底既儲錢買樓搵35k都有排儲
超過100k仲係洗幾千蚊一個月先好出黎講

番工年薪28萬 加埋網上賣野
賺購埋埋5年到 岩岩儲夠350萬
平時消費極少 日均開資應該唔洗100
家用8k

今時今日買少少野都要計 死人性格

唯一睇到D數目字就會好有安全感。

賣咩可以五年有三百幾萬 吹水大會正式開始

賣野賺差唔多四萬一個月 勁

屌 我賣我個app一年都無都賺一球啦

又show off 你今次唔記得利申自己幾歲

lihkg有個壞習慣 就係成日覺得人地有少少野勁d 就係吹水

無聊search過下你d po 睇下係咪真係咁勁

你4個月前話 想開 hsbc premier 但唔夠100萬

2個月前 話自己年收入2球

依加 話 一年唔夠賺一球

唔係話唔信你 但如果依你賺錢既速度黎睇 你應該只係賣左apps 同搞內容農場 唔夠10個月 如果唔係4個月前唔會唔夠100萬

咁睇 你揾錢未夠1年 你年入又2球係對未來既預測

你點去預估你個app 會為你未來持續帶黎收入 去到你年入2球依個位呢

注:你一球/球幾咁上下/兩球都講過

幫你利申埋 你係18歲 中學生 屋企老豆老母加埋 10萬都唔知有無 但你有最少球幾 身家

用user增長同廣告既ecpm增長黎計
除非有新既勁competitors收我檔 (不過我應該會買起佢地)

哎呀 球幾姐 你未讀完書都有啦
唔洗下下show off既

4個月前 你話自己要下年先夠100萬開premier 即係2月到12月就10個月 即係你當時最多揾8萬一個月 2個月前話年入2球 2個月之間你既增長係最少超過一倍(按你描述推斷應該更多)

以依個增長 點解你較近期(對比2個月前)會講自己年入係球幾/一球 ?

我有show off緊咩? 暫時黎講 我好似無係到提我有幾錢身家 收入幾多 提個個係你

我話緊我

但你下下都show off wo 你會親post 都幾乎會講類似既野 唔係你以為我係點記得你回po講既野?

正常人都升職加薪啦
我寫多幾個app 落多d廣告咪賺多d lo
上連登唔洗樣樣data都係100%準同真既 似咪得lo
費事搞到自己無得撈啦

你未答

好啦我虛榮心作怪 sorry

你近期最新既回應 有提及過 你個app 收左皮 主力緊內容農場 好似同你 依到既回覆有衝突?

anyway你話唔係100%準確 咁我無野問了

就好似你唔講自己月入幾多 驚俾人知自己翻咩工一樣姐

我咪學生 未畢業 0月入

唔係驚 而係本身你唔信我一樣野 我再講第樣你都唔會信 我未畢業 預測自己畢左業月入2/3萬 講完 無意思 你唔信之外 多左樣野屌我大諗頭 搞到又少左人正常咁回我問既野

追完呢個Post
今朝去永隆開返個定期人仔戶口, 增值下

仲人仔

睇過咪算law, 係真係假都好

居然得出做人仔定期呢個結論

留明等睇一年後人仔又跌6%

月入一皮，試過一年儲左十萬
諗起都病態

月入萬六, 儲10K, 其他家用+車費
0 娛樂, 帶飯
都係呢一年開始住
過去年年去歐 , 毒撚, 無拍拖

3k*12=36k，儲30K
你一年洗6k，je係每個月洗500蚊

有個支那人打份五六千蚊左右既工，
夠膽同人哋講話一年要儲十萬，
四年內要買樓退休。

心諗你條數點計出黎？

月入11k (好廢)
家用3k
夜校每月約2k

平時行路(20分鐘)返工 返工帶飯
係放假搭車去玩先駛得多少少

不過每月都係儲得3k左右

22歲 35k一個月
個個月都要交2萬幾卡數(好大洗 )
剩低萬零蚊用
儲唔到錢
有時仲問屋企人拎

見過屋企無乜儲錢但要用大舊錢嘅情況，要周圍問人借嗰種苦況，d 人嘅嘴臉。
所以自己都唔敢亂洗錢，成日都keep 住有舊錢喺度，試過要用大舊錢都好輕鬆就過左。
不過真係好慳，乜都唔捨得買，食又唔係好捨得食。成日比屋企人鬧我揾d 錢黎做乜。
有時諗如果自己聽日死撚左咁都幾戇鳩
個人太insecure

Sorry 囉

人工幾好，撈咩

22歲差唔多成4萬

勁，同你一樣大但仲讀緊書
你搵緊35K，偶像

我就大學垃圾科得14，仲要未扣MPF

係...返學返好近 返學車錢6蚊來回, 洗百二蚊一個月, 380蚊唔用就儲落下一個月, 食野全部食屋企, 有時太餓先去買個包食, 打機痴人PSP玩, 太悶就去圖書館自閉

平時凍飲+3都要諗過度過
股票一輸輸幾皮都面不改容

20歲 讀緊大學
一年辛辛苦苦草得果皮幾兩皮
不如洗左去 去下旅行仲好
成日都唸將來份full time都有皮幾兩皮一個月就無咩草錢習慣 又唔洗養家
其實我知我好敗家

啲衫七八年未換

我仲係打緊PS3 Fifa 14
唔捨得買新機新game

搵得少+無地方用錢
每個月儲一萬左右
可能儲到幾年就會有需要用

應駛得駛囉

我月入17k.. 我就每個月定左5k係儲 , 會好機械式咁將要儲既錢拎出來放係另一度.. 唔會用佢佢...
如果個個月我洗突左.. 我會設法搵錢補番赤字.. 搶都搶番來, 反而咁樣迫使我用腦狂搵更多錢....

啲錢洗左先係真正屬於你嘅
雖然儲錢都緊要 但完全唔洗真係無人生樂趣

我冇嘜物慾 唯一係想去多啲旅行

藥名巴打想同你做個朋友
tg@simonhcm

有冇人係間有儲蓄互助社嘅公司返工
你地出糧會放幾多%人工入去

學誠哥講句 比起節流 不如諗方法去開源 連你自己都覺得儲錢儲到病態 其實好大程度係因為你好缺乏對錢既安全感 通常都係因為家庭收入唔高
但此終節流係有極限 但如果貼近極限都滿足唔到你自己心目中個數 你對錢個價值觀遲早都會扭曲 所以真心講句 比起限住自己倒不如諗方面可以令自己生活得舒服d

如果樓主有能力既話就去搵份收工好d既工

去旅行好呀
我諗我用得最多嘅除左食野 就係旅行

同你差唔多 搵22K 每個月儲10K

依家仲返緊part-time咋

唉 一個月得幾千洗

10%

45%

咁大個人淨係做兩年嘢，家用交足一半，之後扣埋平日啲洗費，今時今日戶口63k
對比呢度啲巴打，我呢啲小兒科啦

幾%息

直到今年，依然一個月搵唔夠14k

2-3%
冇記錯的話

努力增值自己啦

難道你是電...職員?

曾經係但果陣無入
依家做緊果間都有

其實舊錢買港鐵好過

都岩 可以用淨番果舊買
反正我一個月除家用3千
洗得幾舊水 最少果陣只係用百幾係電話費度

到到人地大個結婚生仔你估KEEP到幾多?
連約都難LA
果個時候就做果件事...唔係你話KEEP就KEEP到

利申:過來人

接近你尼類..年儲錢冇你咁多

有樓收租

自己會用呢個bingo玩法黎儲錢
畫張表比自己 另外每個月會放固定金額落銀行
冇乜購物慾

月儲 20k up

2017 到目前為止
個市唔錯
戶口多左250k

我覺得有d例子太極端
死慳死抵咁
先慳 一 兩千
不如 諗下點揾多d 好過

年薪300k
目標年儲200k

家用每月4k，上網月費$148，電話月費靠炒iphone賺咗個plan，當免費

返工車錢每日$10，一星期出一次街食lunch，其餘時間帶飯

開源方法: 返多d老兼+善用信用卡回贈

你真心就住就住

原來有咁多人都係一樣 儲錢儲到望到戶口數字就心滿意足

冇咩意思

月入萬一到萬二
因為你搵得少驚無錢要係咁儲

月入22k 家用4000 供車2000
一個月儲10-12k左右
儲錢呢d野隨心就算啦 趁自己仲後生

銀行帳戶就如一個成漏水既桶一樣

好像岩岩地

打機先易儲錢
支那仔見你打得叻
成日塞一百幾十你叫陪打

唔多覺
識啲人唔係食到好撚肥 就係玩到殘撚曬
佢地洗錢就係落bar飲酒 次次都千千聲
最後無車仲要搭百幾蚊的士

最多間中同佢地食餐飯
唔會因爲peer pressure逼自己同佢地浦

利申 月入2皮
每個月儲12k 一年可以去兩次旅行
黎緊去秦國

儲錢真係會成魔，同女人減肥一樣會上癮，原本限住自己一日洗200，慢慢變到一日120，每個月就J自己張statement個支出得4位數字

儲到一成首期，但過唔到壓力測試，同埋過到都唔敢買

真係好想洗錢，做自已鐘意做既野，唔想成世就係返工供樓，買多樣野都要諗

一成首期
Btw加油 我同條女都係儲緊錢為買樓

4 位數字都有得J ?

1000-9999 都得wor

3 位數就話姐

我買左 700 & 2382

呢一個星期 每日戶口都多左幾萬

開始 無咩感覺

我儲完一成首期，發覺成37k 先過到壓測
依家向住第二個一成進發
諗住有一球上車做8成按易d 過壓測

得罪講句 窮人先要儲錢
儲埋都唔知夠做乜

今月近0風險式炒股都搵左7皮

唔儲做咩都做唔到
幾百幾千有剩就儲起就無錯

其實都係睇你自己想點
我都有儲開少少錢
如果去exchange可能要一舖清袋
我都諗左一輪去唔去好
但係番intern呢排令我覺得
出黎做野好難再有呢種體驗
大學期間都係應該玩盡佢先 出黎再賺番d錢
但如果你唔睇重ulife 我覺得冇所謂既